# 包图概念

UML包图通常用于描述系统的逻辑架构——层、子系统、包等。层可以建模为UML包

# 表示法

UML包用一大一小两个矩形组合而成。

如果内部显示了其成员，则包名称标在上面的小矩形内，否则可以标在包内。

```plantuml
@startuml
package PackageName {
  class InnerClass
}
@enduml

```

# 元素可见性

公有（+）：对它所在的包（包括内嵌的包）以及外部的元素可见。
私有（-）：只对它所在的包和内嵌的包可见。
在一张图中，这种可见性表示法被放在元素名称的前面。

# 依赖关系

请参加[UML关系](./UML基本概念.md#UML关系)中的依赖关系

包的依赖关系表示：虚线+箭头

依赖关系可以有标签，表示依赖的类型，包裹在`<<>>`中
包特有的依赖关系包括：导入、访问和合并

```plantuml
@startuml
package p1 {

}

package p2 {
}

package p3 {
}
package p4 {
}

p1 <.. p2 : <<访问>>

p3 <.. p4 : <<导入>>
@enduml
```
